CLIENT-NETWORKING

Um einen Client zu bauen, wurde Qtnetwork von pyqt5 benutzt. Davon spielen QHostAddress, QTcpServer, QUdpSocket und QTcpSocket die wichtige Rolle. QHostAddress stellt eine IP-Adresse bereit.  Udpsocket und Tcpsocket werden jeweils von QUdpSocket und QTcpSocket erzeugt. QtcpServer wurde gebraucht , um einen basierten Tcp-Server zu schaffen. Durch die Funktion dieses Servers wurde eine Liste des verfügbaren Server zusammengesessen. 

Nach Protokol zuerst wurde ein Udpsocket erzeugt, um einen „DISCOVER_LOBBY“  zu allen Server ( address : 255.255.255.255) zu schicken. Um immer aktuell zu sein, wird Broadcast alle 4 Sekunden mit Hilfe von QTimer geschickt. Der Client wartet das Datagram von Server. Sobald ein Datagram von Server bekommen wird, wird das Datagram verarbeitet, damit IP-Addresse von Server sowie Port zur Tcp-Verbindung bekannt werden. Mit Hilfe von pyqtSignal von Qtcore werden UpdateServer und UpdateConnection zu GUI verbindet. Sobald einen Server von GUI gewählt wird, bekommt der Client ein Signal, nämlich ConnectTcp. 

Wenn ein Tcp-Verbindung verfügung steht, wird „Hallo“ als die erste Nachricht zu Handshake gesendet. Nach Handshake werden Nachrichten von Client und Server hin und zurückschicken. Um einfacher zu sein, wird ein neuer Ordner „messages.py“ erstellt. Der Ordner behält 3 Classes, nämlich: MessageBuilder, MessageChecker und MessageParser. MessageBuilder vorbereitet die Nachrichten nach Protokol für Client. Dabei wird Null Byte (/x00) am Ende der Nachricht hinzugefügt. MessageChecker kontrolliert die von Server bekommenen Nachrichten, welche Nachricht welche ist, ob die Null Byte (/x00) erhält, ob die Länge der Nachricht passt, wenn nicht wird die Nachricht als „Invalid“ bezeichnet. Schließlich verarbeitet MessageParser die Nachrichten,  weil alle Nachrichten von Server als String gesendet wurden. Die Teile der Nachricht muss getrennt werden. Und nur die wichtige Informationen werden behalten. Außerdem wird Null Byte von der Nachricht auch hier entfernt.

Zurück zu dem Ordner „Networking.py“. Um die Funktionen von messages.py benutzen zu können, braucht man from .messages import MessageBuilder, MessageChecker und MessageParser am Anfang zu schreiben. Der Client steht nur für Game Pong zu verfügung. Aus diesem Grund bei der Nachricht „AVAILABLE_GAME“ von Server wird gecheckt, ob der Server Game Pong unterstürzt, wenn ja, wird „ListMatches“ jede eine Sekunde zu Server geschickt, damit man immer eine aktuelle Liste von Spielen haben kann. Wenn Server unterstürzt Game Pong nicht, wird eine Nachricht „game pong not exist“ angezeigt. Man sollte einen anderen Server auswählen. Alle Nachricht von  Server werden mit Hilfe von MessageParser schnell verarbeitet, und die wichtige Information werden als pyqtSignal zu GUI geschickt. PyqtSignal spielt bei Interface zwischen Networking und GUI eine große Rolle. Networking und GUI werden mit einander mit befehl "connect" im Ordner "p19_client.py" verbunden. Die Nachrichten von Client zu Server gesendet werden, muss auch als String darstellen. Aus diesem Grund werden die Nachrichten als Liste von GUI wie „Color“ und „Features“ zu String umgewandet bevor der Client sie schicken können. Wenn eine Nachricht mehr als 1 MB beträgt, wird bei Client „Server is trying to send very long message“ angezeigt.

Nach dem „Match_Started“ wird ein neues Udpsocket erstellt. Die IP-Addresse des Servers zu Verbindung ist gleich wie bei Tcpsocket und Port wird von Server gesendet. Weil es Udpsocket ist, werden nur die Nachrichten von der richtigen IP-Addresse verarbeitet. Wenn eine Nachricht mehr als 1400 Bytes beträgt, wird bei Client „Server is trying to send very long message“ angezeigt. Ab diesem Moment wird das Spiel gespielt. Mit dem Signal „LEAVING_MATCH“ von GUI kann man das Spiel verlassen, wann man will. Nach dem „I_AM_READY“ werden die Nachrichten jetzt per UDP geschickt, damit die Nachrichten schneller bekommen werden. Wenn die Parket verloren gegangen sind, arbeitet GUI mit Interpolation weiter. Wenn ein von beiden Spiler 10 punkte für one Rounder hat, oder 2 von 3 Rounder (Best of 3) gewinnt, gewinnt das Spiel. Sobald das passiert, bekommt man automatisch „GAME_ENDED“ von Server, und die Nachricht wird bei GUI angezeigt.
